<?xml version="1.0" encoding="utf-8" standalone="yes"?>
<rss version="2.0" xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <channel>
    <title>Tempestade Mental do Richard</title>
    <link>/</link>
    <description>Tempestade Mental do Richard</description>
    <generator>Hugo -- gohugo.io</generator>
    <language>pt-BR</language>
    
      
        <managingEditor>3am.richardwallan@gmail.com
          
            (RWallan)
          
        </managingEditor>
      

      
    

    
    <lastBuildDate>Tue, 22 Apr 2025 14:42:04 -0300</lastBuildDate>
    
    <atom:link href="/feed.xml" rel="self" type="application/rss+xml" />
    
    
    <item>
      <title>Quero participar de uma banda, mas não sei como</title>
      <link>/posts/quero-uma-banda/</link>
      <pubDate>Tue, 22 Apr 2025 14:42:04 -0300</pubDate>
      <author>3am.richardwallan@gmail.com (RWallan)</author>
      <guid>/posts/quero-uma-banda/</guid>
      <description>&lt;h2 id=&#34;de-onde-veio-essa-ideia&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#de-onde-veio-essa-ideia&#34;&gt;
        #
    &lt;/a&gt;
    De onde veio essa ideia
&lt;/div&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;h3 id=&#34;uma-historinha&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#uma-historinha&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    Uma historinha
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Minha história com a música sempre foi muito íntima e desde novo eu comecei a me interessar por violão e guitarra. Comecei aprendendo violão e aí fui pra guitarra - que a princípio eu não aprendi tanto porque tudo era muito caro (e continua caro, mas agora eu posso dizer &amp;ldquo;Eu não aguento chefe e cliente me enchendo saco atoa&amp;rdquo; e consigo comprar guitarra e equipamentos).&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Pra não ficar tão longa toda essa história, em algum momento eu crio um outro post só pra contar a minha história com a música.&lt;/p&gt;
&lt;h3 id=&#34;aulas-de-guitarra&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#aulas-de-guitarra&#34;&gt;
        ##
    &lt;/a&gt;
    Aulas de guitarra
&lt;/div&gt;
&lt;/h3&gt;
&lt;p&gt;Mas o fato é que eu voltei a praticar guitarra tem alguns meses e comecei a fazer aulas de guitarra faz algumas semanas. Eu sempre fui tímido e a música era um escape pra que eu pudesse me divertir e colocar minha cabeça no lugar sobre muitas questões da vida. As aulas de guitarra apareceram no meu feed do instagram e aí tinha a oportunidade de fazer aulas de prática de banda, e como eu estava indo a muitos shows e bares que tinham bandas se apresentando eu me interessei, já que poderia me trazer uma visão do instrumento de uma forma diferente do que apenas tocar sozinho.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Tive uma primeira aula de prática com dois professores da escola de música (como eu sou o primeiro aluno da escola, não tem outros alunos inscritos na prática de banda) e eu nunca imaginei que iria gostar tanto e desde lá eu fiquei muito animado para ter mais práticas de banda, porém ninguém se inscreveu e as aulas de práticas estão pausadas até ter outros alunos.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Porém isso me fez pensar:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Cara, tocar em uma banda é muito daora.&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;p&gt;E desde então eu penso nisso todos os dias, praticamente.&lt;/p&gt;
&lt;h2 id=&#34;dificuldades&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#dificuldades&#34;&gt;
        #
    &lt;/a&gt;
    Dificuldades
&lt;/div&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Só que tem algumas barreiras que eu não tenho ideia de como ultrapassar:&lt;/p&gt;
&lt;ol&gt;
&lt;li&gt;Eu não conheço ninguém. Seja alguém que tenha banda ou não&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Não sei se existe um &amp;ldquo;Tinder&amp;rdquo; de músicos pra isso - na verdade eu até pesquisei, mas parece que nenhum funciona ou estão livres do mesmo problema das redes sociais &amp;ldquo;padrões&amp;rdquo;&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;E talvez o principal: não sei se eu sou bom o suficiente pra estar em uma banda.&lt;/li&gt;
&lt;/ol&gt;
&lt;p&gt;Tem algumas outras coisas, como: escutar as mesmas bandas e/ou querer fazer cover dessas. Mas essas três que citei são as principais.&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;E agora estou nesse dilema:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Como participar de uma banda?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;reflexão&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#reflex%c3%a3o&#34;&gt;
        #
    &lt;/a&gt;
    Reflexão
&lt;/div&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Desde então eu estou refletindo sobre algumas coisas.&lt;/p&gt;
&lt;ul&gt;
&lt;li&gt;Não é novidade que todos que vivem de música dizem que é difícil, e de fato é. Mas parece que é difícil até como hobby.&lt;/li&gt;
&lt;li&gt;Talvez minha timidez e dificuldade social tenha atrapalhado em uma área que mexe mais com meus sentimentos - a música - do que algo racional que eu imaginei que poderia acontecer - o trabalho.&lt;/li&gt;
&lt;/ul&gt;
&lt;p&gt;E a reflexão mais preocupante é:&lt;/p&gt;
&lt;blockquote&gt;
&lt;p&gt;&lt;em&gt;Será que eu vou ficar frustrado de não conseguir ou não ser bom o suficiente pra estar em uma banda?&lt;/em&gt;&lt;/p&gt;
&lt;/blockquote&gt;
&lt;h2 id=&#34;conclusão&#34; &gt;
&lt;div&gt;
    &lt;a href=&#34;#conclus%c3%a3o&#34;&gt;
        #
    &lt;/a&gt;
    Conclusão
&lt;/div&gt;
&lt;/h2&gt;
&lt;p&gt;Bom, ainda estarei correndo atrás de me juntar a uma galera pra fazer um som de fundo de garagem. Caso você tenha uma banda ou conheça alguém que tenha e esteja por aqui em Brasília. Entre em contato comigo &amp;lt;3&lt;/p&gt;
&lt;p&gt;Ficarei bem feliz!&lt;/p&gt;
</description>
    </item>
    
  </channel>
</rss>
